\documentclass[12pt]{book}
\usepackage[margin=2cm,bottom=4cm,landscape,a4paper,foot=90pt,head=15pt]{geometry}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{libertineotf}
\parindent=0pt
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{images/}{../images/}}

\pagestyle{fancy}
\fancyfoot[R]{\includegraphics[width=5cm]{logo.png}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\fancyfoot[C]{\LARGE Campagne astro}
\usepackage{xparse,expl3}
\ExplSyntaxOn
\NewDocumentCommand{\affiche}{O{1}mo}{%#1 = nb, #2 = lieu, #3 = text optionnel
  \prg_replicate:nn{#1}{%
    \null%
    \vfill%
    #2%
    \IfNoValueF{#3}{%
      \vfill
      ---
      \vfill%
      \begingroup%
        \fontsize{30}{30}%
        \selectfont%
        #3%
      \endgroup%
    }%
    \vfill
    \newpage%
  }%
}
\ExplSyntaxOff
\makeatother
\begin{document}
\fontsize{60}{60}
\bfseries
\centering

\affiche[3]{Campagne astro}[\resizebox{0.5\textwidth}{!}{$\longrightarrow$}]
\affiche[3]{Campagne astro}[\resizebox{0.5\textwidth}{!}{$\longleftarrow$}]
\affiche{Accueil}[En cas d'absence, appeler 07 68 56 42 35]
\affiche{Bureau}
\affiche{Petites annonces}[Utiliser les post-its]
\affiche{Ludothèque}
\affiche{Plonge}
\affiche[3]{Matériel non astronomique}
\affiche{Cuisine}
\affiche{Matériel astronomique}
\affiche{Informatique}
\affiche{Bricolage}
\affiche{Conférences}
\affiche[1]{Réfectoire}[Les tables doivent être libres \\ à  11h30 et 18h30]
\affiche[0]{Douches}
\affiche{Première étoile}[Initiation théorique et pratique]
\affiche{Deuxième étoile}[Approfondissement théorique et pratique]
\affiche{Troisième étoile}[Astrophotographie et imagerie numérique]
\affiche{Agrément pédagogique \emph{Petite Ourse}}[Animer avec des 8-14 ans]
\affiche{Agrément \emph{Animateur et technicien de Planétarium Numérique}}
\affiche{Agrément \emph{Arpenter l'Univers}}[Animer en collège-lycée]
\affiche{Bibliothèque astronomique}
\affiche{Frigidaire apéritifs}
\affiche{Zone réservée cuisine}
\affiche{Petit déjeuner astro}[N'hésitez pas à vous servir. Merci de sortir tout en début de petit déjeuner et de tout ranger en fin de petit déjeuner, afin de ne pas ouvrir trop régulièremnt la chambre froide]
\affiche{Zone petit déjeuner}
\affiche{Placard petit déjeuner}
\affiche{Vaisselle petit déj astro}[Faire sa propre vaisselle !]
\affiche{Vaisselle sale}
\affiche{Buffet repas}[Merci de ne pas prendre dans les plats spéciaux si vous n'êtes pas concerné·e·s]
\affiche{Objets trouvés}
\affiche[8]{Merci de ne pas claquer la porte}
\affiche[4]{Tri des déchets}[Compost à l'arrière du batîment principal]
\affiche{Buanderie}[Lave linge avec accès prioritaire pour l'équipe cuisine]
\affiche{Boissons}[Les boissons ne sont pas prise en charge par Planète Sciences. Merci de noter ce que vous consommez, pour rembourser en fin de séjour à la personne qui a avancé l'argent.]
\affiche{Fruits en libre service}

\affiche[10]{Trou noir}[Accès interdit]
\affiche[2]{Réserve vie quotidienne}[Ne pas hésiter à se servir, prévenir Grégoire Badin si vous épuisez un stock]

\affiche{Chambre de la team cuisine!}
\affiche{Chambre de Josiane}
\affiche{Infirmerie}
\end{document}
